笑傲江湖武功水平

拎任我行做例子。

先講內功

那人將木劍在空中虛劈一劍，這一劍自上而下，只不過移動了兩尺光景，但斗室中竟然嗡嗡之聲大作。令狐沖讚道：「老前輩，好深厚的功力！」

用劍聲黎顯內功，有楊過。

楊過日日在海潮之是練劍，日夕如是，寒暑不問。木劍擊刺之聲越練越響，到後來竟有轟轟之聲，響了數月，劍聲卻漸漸輕了，終於寂然無聲。又練數月，劍聲復又漸響，自此從輕而響，從響而輕，反覆七次，終於欲輕則輕，欲響則響

以任我行當時情況，應該係想顯示內功，有可能已經去到「欲輕則輕，欲響則響」。

退一百步講，就算係楊過當初「木劍擊刺之聲越練越響」，都已經係金輪法王，重劍楊過水平。

對於任我行，劍法高低，金庸就咁樣形容。

「獨孤九劍」是敵強愈強，敵人如果武功不高，「獨孤九劍」的精要處也就用不上。此時令狐沖所遇的，乃是當今武林中一位驚天動地的人物，武功之強，已到了常人所不可思議的境界，一經他的激發，「獨孤九劍」中種種奧妙精微之處，這才發揮得淋漓盡致。獨孤求敗如若復生，又或風清揚親臨，能遇到這樣的對手，也當歡喜不盡。

笑傲江湖入面，方證算係同任我行同級，風清揚同級或高半級，令狐沖，向問天，沖虛，左冷禪都相差無己，但都應該次過任我行半級，唯獨東方不敗應該屌打晒上面班人。

?

咁東方不敗同五絕邊個勁D

究竟華山派劍宗定係氣宗武功勁
無記錯風清揚劍宗出身 是咪反映金庸buy劍宗套即食思想多啲

任我行內功至少有楊過十六年前功力，但都比東方屌打你話呢？

原來東方不敗真係咁屈嫁
佢係放水先死？

好似係任盈盈虐待佢條仔搞到佢分左心, 先俾令狐沖任我行陰中

你有冇睇過本書？ 佢情人俾人脅持

其實又無話邊邊勁D，但劍宗高手入面除左風清揚，好似就無乜，唔係就唔會輸晒啦

金庸小說入面用劍最強都係劍魔最後都要上乘內功先到無劍勝有劍景界

潮文召喚

好似係喎 本身一個打幾個都55波
成班小人

直頭係64波
唔係盈盈應該死哂

用針做武器讓緊賽

印象中記得東不敗練嘅好似係殘本黎
咁本身嘅咪仲勁

方證,風清揚應該高任我行半級喎

盈盈出手前四個人都受晒傷東方不敗都無中過招，磨落四個人只會傷既傷死既死。

可能你駁辟邪林平之內力平平，葵花一樣所以耐力唔夠磨落去，但唔好忘記東方不敗練葵之前係神教已經係副教主，內力好可能係向問天之上。

金庸武功既中心思想就係葵花呢啲變態嘢、或者逆練雜練先係最強，逆>正

同意方證強過任我行，但未至於強半級，類似王重陽同四絕差距，未到四絕同裘差距。

風清揚又奇怪，令狐沖同任比劍個時，任唔信佢劍承風，但風識九劍應該係任被困之前，否則沖虛方生又點會認得九劍

但根據神鵰入面北丐vs西毒，正九陰點都贏逆九陰喎
仲有倚天入面張無忌用聖火令既邪功，比少林三長老剋制 (雖然倚天膠膠地)

射鵰收尾歐陽最勁喎

西毒當年無癡線就應該天下第一，後尾都老咗，金庸屈佢輸劇情

佢唔信華山劍宗有咁勁既劍術姐，但事實上又的確係。
九劍本來就唔係華山武功，風清揚真係算係例外。
任我行唔認得九劍可以係因為無見過風生嫁嘛

用針先勁，係因為用針所以任我行先出唔到自己絕技吸星大法，換第二種普通武器分分鐘係東方輸

葵花加埋辟邪先叫完整
但係東方不敗唔知係咪練完整葵花

東方不敗練既已經係殘本,應該係華山師兄弟抄出黎個version
辟邪係林遠圖喺葵花殘本再抄落黎,應該比葵花殘本再少D

神教搶既係蔡岳筆錄上下半部既小部份，再加渡元意見編成既，都係殘本

辟邪係蔡岳問渡元野，渡完創既劍法

留名學野

當年我都喺台灣個金庸荼館同人吹水論戰左好多年

任我行 ~ 楊過呢一點都成日俾人講

仲有論過雙手互搏小龍女速度 = 東方不敗, 所以四絕>>任我行

真係用武器會唔會秒晒三個高手

東方不敗係強在快
你叫佢拎玄鐵劍同任我行打輸硬

小龍女互補破綻點解會等於東方不敗？

用普通劍傷害已經勁好多，刺一針同一劍分別太大，針餵毒一樣

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

3對1點算輸呀

劍魔從來無講過乜派，唔排除佢華山出身

華山派好似比較後期先開派

巴打太認真啦

斷估五絕唔會咁無品
係人地地盤比武呀
所以南宋應該未有華山派

你當周伯通死架

華山好大既 嵩山少林都係嵩山啦 嵩山派未又照插旗

wiki寫最早宋太祖果時就有，照宋朝一開就有

獨孤外族姓氏

令狐都係啦

倚天 笑傲 碧血劍嘅3個華山派似乎冇咩關係

但笑傲果個有可能係郝大通開派 (歷史上郝大通真係整左個華山派出嚟, 金書都鍾意半真半假):

"孫婆婆抬起頭來,見那人白鬚白眉,滿臉紫氣,正是先前以毒煙驅趕玉蜂的郝大通,適才交了三掌,已知他內力深厚,遠在自己之上,倘若他掌力發足,定然抵擋不住"

咁如果九劍獨孤求敗同重劍獨孤求敗係同一個人, 咁劍魔就唔係(笑傲)華山派嘅人.

求敗好似係鮮卑人

金庸係碧血劍後傳講過，獨孤氏係鮮卑姓

東方不敗>>四絕

十長老攻兩攻華山，的確可以令神教既人睇唔起華山派，但風清揚成名應該早於方證沖虛，任我行連寧則中都識，無理由唔識風清揚喎

輕功高又快, 雙劍打人都好快

有一幕小龍女吉瀟湘子, 快到打擊聲連埋變為一聲長響

而且冇晒破綻, 小龍女都應該可以單挑笑傲果四條友

始終東方不敗出手太少就死左, 都係靠估

一，素心劍無殺著永遠不敗，殺敵都唔可以，根本都「贏」唔到金輪

二，假設任內力至少同金輪，重劍楊過同級，加多三個高手都贏唔到喎

1. ''金輪法王見二人劍招越來越怪，可是相互呼應配合，所有破綻全為旁邊一人補去，厲害殺著卻是層出不窮''

即是瀟湘子等這些高手，也沒看出這一劍是怎生刺的，只是料想這一招乃右手劍所發，繞過尹克西身子，刺中了躲在他身後之人

尹克西跟著一轉，仍想護住趙志敬，忽聽背後哼的一聲，一驚之下微微回頭，但見趙志敬左肩袍袖已被劍鋒劃去了一片，鮮血涔涔而下。小龍女這一劍如何刺他，旁人仍然莫名其妙，劍法精妙迅疾到了這等地步，不但來去無蹤，竟似乎還能隔人傷敵"

2.
"李莫愁與師妹拆了十餘招，拂塵一翻，捲住了她左手綢帶，笑道：「師妹，瞧瞧你姊姊的本事。」手勁到處，綢帶登時斷為兩截。尋常便兵刃鬥毆，以刀劍震斷對方的刀劍已屬難能，拂塵和綢帶均是極柔軟之物，她居然能以剛勁震斷綢帶，比之震斷刀劍可就更難上十倍。

岳不群站起身來，說道：「本門功夫練到深處，飛花摘葉，俱能傷人。旁人只道華山派以劍朮見長，那未免小覷咱們了。」說著左手衣袖一卷，勁力到處，陸大有腰間的長劍從鞘中躍出。岳不群右手袖子跟著拂出，掠上劍身，喀喇一聲響，長劍斷為兩截。令狐沖等無不駭然。岳夫人瞧著丈夫的眼光之中，盡是傾慕敬佩之意。"

李莫愁內力大致同未練葵花嘅岳不群一樣, 而古墓武功都唔會差得過華山派武功, 所以: 李莫愁~岳不群, 已經係笑傲武力水平中上級....

而蒙古三子-尼摩星瀟湘子尹克西, 仲要勁過李莫愁一截, 大概就係向問天令狐沖左右嘅水平.

小龍女單挑蒙古三子+金輪法王一個時辰先輸, 而原文有話只要金輪武功差少少就已經中左七八劍. 反而金輪仲可以同五絕級嘅敦靖對掌, 任我行連方證都唔夠打, 有冇金輪咁勁先係問題.

另外, 小龍女輕功身法唔會差過東方不敗

"古墓派的輕功乃武林一絕，別派任何輕功均所不及。於平原曠野之間尚不易見其長處，此時在廳上使將出來，的是飄逸無倫，變化萬方。她一生在墓室中練功，於丈許方圓之內當真趨退若神。"

她自幼熟習「天羅地網勢」，在房舍殿堂間進退趨避的功夫更是天下無雙，眼明手快，靈台澄澈，越打越急，心中竟無半點雜念，全沒想到這場激戰是勝是敗，誰生誰死。

見周芷若雙手一扯，嗤的一響，一件繡滿金花的大紅長袍撕成兩片，拋在地下，隨即飛身而起，在半空中輕輕一個轉折，上了屋頂。楊逍、殷天正等一齊追上，只見她輕飄飄的有如一朵紅云，向東而去，輕功之佳，竟似不下于青翼蝠王韋一笑

這句話正說中張無忌的心事，不禁身子一顫，若不是廣場上陽光耀眼，四周站滿了人，真要疑心周芷若已死，鬼魂持鞭與殷梨亭相斗。他生平見識過無數怪異武功，但周芷若這般身法鞭法，如風吹柳絮，水送浮萍，實非人間氣象，霎時間宛如身在夢中

黃衫女子的武功似乎與周芷若乃是一路，飄忽靈動，變幻無方，但舉手抬足之間卻是正而不邪，如說周芷若形似鬼魅，那黃衫女子便是態擬神仙。"

周芷若練左果幾下九陰真經已經嚇到張無忌趴喺度, 而古墓傳人黃衫女子照計更犀利, 更何況小龍女. 除非你覺得任我行佢地勁過張無忌啦~

(btw 金庸有喺某次訪問講過韋一笑係全人物輕功第一, 基本上已經係一個有共識嘅比較standard)

真係應該買套笑傲睇下先

東方姑娘版改到東方vs風清揚雖然唔跟原著 但留白十足

巴打茶館式論武

巴打又係茶館舊友?

我十年前成日上, 之後冇玩. 而家水靜鵝飛....

算係啦 不過以前都唔多留言 睇多d
帶劍過兒都有上連登
之前係其他金庸post都有同佢傾過

幾時有講風生成過名？至少佢無用九劍打遍天下無敵手，只係江湖有傳佢係華山劍法最勁嗰個。方證識九劍係因為當年師弟方生（好似係呢個名）被風生救過而從呢度聽返來，而沖虛同方證本身又係FD自然會從佢口中聽過。

回樓上，一。

楊過本擬遵照黃蓉囑咐乘機殺他，那知林朝英當年創製這路劍法本為自娛抒懷，實無傷人斃敵之意，其時心中又充滿柔情，是以劍法雖然厲害，卻無一招旨在致敵死命。這時楊龍二人雖逼得金輪法王手忙腳亂，狼狽萬狀，要取他性命卻亦不易。

有撚，一個梅超風都屌打任我行

吓，小龍女雙手互搏確實可以斬傷人，斬到你冇力之後要劏要殺點都得啦

照你咁講東方不敗最多都係督盲人啫，又殺唔死

回樓上二，李莫愁係神鵰點算唔勁？

蒙古高手當中，除左金輪，其餘各人同雙手楊過差唔多啫，呢個楊過邊夠李莫愁打？同輩之中李莫愁係輸比黃蓉啫，武三通都唔夠楊過打。

仲有，未切岳不群根本係沖虛再次一級，最多咪余滄海強小小。

再講東方不敗既快：

突然之間，眾人只覺眼前有一團粉紅色的物事一閃，似乎東方不敗的身子動了一動。但聽得噹的一聲響，童百熊手中單刀落地，跟著身子晃了幾晃。
只見童百熊張大了口，忽然身子向前直撲下去，俯伏在地，就此一動也不動了。他摔倒時雖只一瞬之間，但任我行等高手均已看得清楚，他眉心、左右太陽穴、鼻下人中四處大穴上，都有一個細小紅點，微微有血滲出，顯是被東方不敗用手中的繡花針所刺。

金庸咁寫我咁睇

東方不敗咪殺左童百熊囉

方生同沖虛都係認得九劍喎

任我行佩服方證易筋經沖虛太極劍，何解獨係風清揚評價係『劍術通神』而己？

雙手楊過你計邊個時期先？遇黃藥師前後都差好遠啦下話（激發內力，學彈指神通）。
神鵰勁過李莫愁嘅有求其數都一堆啦，四絕呢d頂端戰力，公孫子，蒙古果班，全真七子前兩/三個，黃蓉，少林，何足道呢d都唔會弱過佢。講到尾d人都係驚佢毒，武功真係唔算高喎。

但睇岳不群已經係正道大派前幾，咪得風老、少林武當嵩山三個掌門高過佢，仲有神教兩三個。而任我行唔用吸星大法都打唔贏左冷禪，次一及嘅岳不群已經係高高手啦。你而家題目係笑傲武功水平喎。

另外童夢雄戰力如何先？一定係完全比唔上向問天先第一個死。

如果小龍女第一手唔係要吉尹克西後面嘅趙志敬（仲要係吉左幾次），尹克西死左都唔奇，一樣係全場冇人睇到佢幾時出手。

再講，劍速快係關雙手互搏事，唔通一秒打幾十劍又係玉女素心劍法教嘅咩。仲有玉女素心劍無破綻嘅絕對防禦。

小龍女輕功身法手速招式都唔弱過東方不敗，以向 任 令狐三個人嘅水平，就算扔小龍女喺同一場都可以打出東方不敗嘅戰績。

首先李莫愁水平唔差過一燈四個徒弟，係神鵰都已經係次一級高手。同未切岳不群一樣係次一級水平高手。熊係神教長老，次過向問天，咪同岳不群個批掌門差唔多，比東方不敗秒童百熊喎，東方不敗既快，金庸寫「如電閃，如雷轟」，十四部小說我未有見過金庸用咗寫過其他人囉
其次素心劍已經係金庸筆下三大劍法喎，九劍無招，太極無招，素心劍無綻，用黎鬥四大高手，有咩出奇。

令孤好似唔係

令狐姓，在《百家姓》中排名第432位。為中國於春秋時代晉國的地名，水經注曰：「令狐即猗氏地」，約位於今日的山西省臨猗縣。當時晉國大夫畢萬後代魏顆因打敗秦國立下大功，被封至令狐，後代便以其先祖受封之地為複姓。

認得一字唔敢當，方生被風生當年用九劍救過當然認得，方證講知道令狐沖係被風生教過九劍都係從師弟口中聽返黎。沖虛同令狐沖打之前有做資料搜集，當然有無搜到他識九劍就唔知，但以佢同少林咁好朋友的角度唔可能無從少林口中得知令狐沖識九劍。

任我行只講風清揚係『劍術通神』，唔代表當年風生未學識九劍，可以算係當年佢無用黎成名，結果呢套劍法得少數識風生既人知呢套劍法。

照你講法沖虛查令狐沖就合理，咁任我行身為教主，同五嶽劍派又係死敵有咩理由唔查清風清揚武功底細？

即係你去挑一個門派，你會去研究一個人既劍法定成個門派既劍法?
任生當年係有研究華山劍法，但佢根本唔知風生識華山以外既劍法（九劍）。
佢當年又唔係要同風生一對一，咁當然唔一定查到。

其實成件事好簡單，你同你個 fd 兩個人對打，一個拎支針一個拎劍互砍，你咪知道東方不敗有幾癲 lor

"...卻是朱子柳。他一雙空手，左指右掌，狠狠向李莫愁扑去。李莫愁手中雖有兵刃，但見朱子柳發瘋般勢同拼命，竟是不敢接招，繞著廳角閃避。兩人都是極高的輕功，頃刻間已在大廳上兜了六七個圈子。楊過大感驚疑：“李莫愁的武功未必不及朱伯伯，何以對他如此懼怕？那天竺僧呢？”"

五絕 ~ 敦靖 >= 裘千仞 >= 金輪(16年前) ~ 重劍楊過 ~ 左右互搏小龍女 > 何足道 ~ 公孫止 > 蒙古三人組 ~ 少林無色 ~ 丘處機 ~ 馬鈺 > 黃蓉 > 李莫愁 >= 馮默風 ~ 朱子柳 ~ 雙手楊過(遇黃藥師後) >= 霍都 ~ 王處一、郝大通 ~ 耶律齊

李莫愁頂籠就神鵰中級水準.

再睇岳不群:

風清揚 ~ 方證 ~ 東方不敗 > 任我行 > 左冷禪 ~ 沖虛 > 令狐沖(九劍+吸星) >= 向問天 > 岳不群(未切) ~ 四岳掌門 ~ 不戒 ~ 神教長老 > 田伯光

數埋都係得8、9個人勁過岳不群(未切), 所以一切左咪即刻跳上任我行果個級數, 能夠打贏左冷禪. (風清揚 ~ 方證 ~ 東方不敗 呢三個例子太少難比較, 我鳩排)

東方不敗秒童百熊, 小龍女都可以秒尹克西啦, 兩邊都係雙方層次差太遠. 小龍女可以獨鬥向問天級*3 + 任我行級, 戰績而言點都唔差過東方不敗.

睇形容詞描寫其實冇乜用, 文學野嚟啫, 15本書大量超級形容詞. 低手睇高手永遠都係睇唔透, 如果真係電閃咁快, 令狐沖佢地一早就俾人秒殺左.

唔小心快左出post, 改返少少野

對著武當派掌門沖虛道長道：「老夫第四個佩服的，是牛鼻子老道。你武當派太極劍頗有獨到之妙，你老道卻潔身自愛，不去多管江湖上的閒事。只不過你不會教徒弟，武當門下沒什麼傑出人材，等你牛鼻子鶴駕西歸，太極劍法的絕藝只怕要失傳。再說，你的太極劍法雖高，未必勝得過老夫，因此我只佩服你一半，算是半個。」

以上係任我行對武當同沖虛既評價，有可能對佢佩服既風清揚唔查一楚？唔係掛

任我行係同令狐沖打完先佩服風清揚，你自己可以思考下，當佢眼中風清揚既徒弟已經可以輕易同佢打成平手，咁風清揚點會唔係劍術通神。
睇返令狐沖入黑牢前後既反應就好清楚，係令狐沖同任我行打之前，任我行根本就不當風清揚係一回事。而且打完之後查唔到好正常，因為當時風清揚已退隱江湖

唔太認同笑傲既排名,風清揚同方證都冇可能頂得住四大高手圍攻,咁排合理D
東方不敗 > 風清揚 >= 方證 >任我行 > 令狐沖(九劍+吸星)~左冷禪 ~ 沖虛 >= 向問天 > 岳不群(未切) ~ 四岳掌門 ~ 神教長老~不戒 > 田伯光~寧中則

樓上太長唔引啦

任我行內功揮劍有聲，你唔知佢係有心顯實力定最多只可以咁用，但當時情況任我行似係有心演野，但退一步講佢點都有重劍楊過同金輪法王內功水平，同時從佢同令狐沖對劍頃刻間變左幾種上乘劍法更顯得佢「博」，再退一步講，金輪等四高手等於任向令狐上官四人，小龍女憑絕對防禦，最終係力戰而敗（無素心劍小龍女接唔到法王十招，然其輕功亦非當代第一，唔夠慈恩黎），但東方不敗輸係輸比條仔，打落去係一定贏，咁小龍女仲等於東方教主？

BTW 裘千仞 >= 金輪(16年前) ~ 重劍楊過 ~ 左右互搏小龍女 > 何足道 ~ 公孫止 > 蒙古三人組 ~ 少林無色 ~ 丘處機 ~ 馬鈺 > 黃蓉 > 李莫愁 >= 馮默風 ~ 朱子柳 ~ 雙手楊過(遇黃藥師後) >= 霍都 ~ 王處一、郝大通 ~ 耶律齊

點解邱馬會勁過黃蓉？單係打狗已經夠贏佢地啦，全真幾條垃圾當年唔係郭靖比人滅左啦

咁全盛時期嘅張無忌又係去到咩級數？

六脈神劍呢

硬鬥硬 比功力應該係邱馬
但計埋智商 年紀 就黃

金庸好似講過係最勁？

二十五年前氣劍內鬥，風被騙到江南，顯宗風清揚已係劍宗第一高手，否則氣宗何需用計。

而九劍顯然係在此之前已經識同埋用之救過方生，氣劍內鬥後風清揚心灰意冷，仲點會學劍救人。

即使廿五年前任我行未做到教主，神教中人亦不可能對華山第一高手不聞不問。
如果單純因為令狐沖劍法高所以就對風推崇備至，又是否太過兒戲？

金庸話主角佢最勁，但有人分析過石破天勁好多

咁佢又將素心劍小龍女同金輪同級，但打狗黃蓉又唔夠邱馬打係咩玩法

打狗連係歐陽峰苦思之下先破到，即場都破唔到喎，照咁計黃蓉係咪要排到四絕級先

其實笑傲啲武功明顯係最差

呢個根本外掛級武功,唔gm根本冇咩人成功糾練到

段譽開哂掛就唔計

金庸啲小說好明顯就新不如舊
天龍捉是但一個姓段既都精通一陽指

你點會覺得當年神教會對區區華山放在眼內，當年神教及其長老可以一教打五派。仲要係打嬴，迫到五派要出陷阱用計將五派高手連長老一齊埋葬。
任我行自然會覺得華山派實力高極有限，最算風清揚是劍宗最強，任我行都不會覺得風老實力高得去邊。

另外你要知道任我行實力極高，幾乎天下無敵，只有少數敵手可以同佢平手，更莫講話打羸佢（就算對方證沖虛都唔覺得自己會輸）。令狐沖劍法上嬴佢唔係咩兒戲事，算係一件大事。

邊到有呂頌賢版笑傲江湖睇

咪住先, 黃蓉點解可以打得過丘處機?

小龍女同蒙古三子+金輪打左一個時辰先因為自己發吽逗而中招, 金輪自白 東方不敗果場打左一陣就因為楊蓮庭而中斷, 點都睇唔出東方不敗勁過小龍女.

講內力, 小龍女瞓十年寒玉床, 練玉女九陰, 中金輪+七星聚會嘅全力一擊唔死

而喺絕情谷黃蓉自問唔係公孫止對手, 小龍女係唔想殺佢先俾佢還到幾劍, 咁黃蓉武力值都好明顯去到邊個層次.

又打錯字

你上帝視覺先知佢用陷阱啫，神教既人點會知，第一次十長老又重傷，左冷禪搵人攻恆山又係扮神教，雙方積怨咁深點會覺得係區區華山派

打狗棒法西毒苦思下先破到，臨陣對敵邊到佢長時間諗，竟然西毒都破唔到打狗捧，馬邱憑咩打贏黃蓉？

講翻小龍女

這時小龍女等五人相鬥，情勢又已不同。小龍女招招攻擊，法王等始終是遮攔多，還手少，但逐步進逼。小龍女處境越來越不利，數次想搶出圈子，暫且退走，但對方守得嚴密異常，每一招均給擋了回來。她知有金輪法王主持圍逼，無法再使擲劍之法，何況除了手中雙劍，身邊已無其他兵刃。

再講東方

四人圍攻東方不敗，未能碰到他一點衣衫，而四人都受了他的針刺。盈盈在旁觀戰，越來越擔心：「不知他針上是否喂有毒藥，要是有毒，那可不堪設想！」但見東方不敗身子越轉越快，一團紅影滾來滾去。任我行、向問天、令狐沖連聲吆喝，聲音中透著又是憤怒，又是惶急。三人兵刃上都是貫注了內力，風聲大作。東方不敗卻不發出半點聲息。盈盈暗想：「我若加入混戰，只有阻手阻腳，幫不了忙，那可如何是好？看來東方不敗以一敵三，還能取勝。」

咁樣你覺得小龍女同東方不敗差唔多，我真係無野好講

引用東方不敗:直到後來修習《葵花寶典》，才慢慢悟到了人生妙諦。其後勤修內功，數年之後，終於明白了天人化生、萬物滋長的要道。

葵花寶典感覺仲癲過逍遙派果d 似係黃易武功果d 再練幾十年可以破碎虛空既武功

d女人係鍾意叫春架啦

以前討論邊個武功最勁一定有東方不敗份
依家竟然淪落到同小龍女比

素心劍係勁既

就憑黃蓉自認打唔過公孫子, 李莫愁打唔贏黃蓉、打唔贏丘處機. 基本上已經set左黃蓉嘅上下限. 西毒招數上破唔到打狗棒關咩事? 任我行比劍法都打唔贏令狐沖啦, 之後一嗌就KO左.

任盈盈呢個級數嘅睇法冇參考價值, 低手睇高手永遠都睇唔透. 反而古墓輕功有張無忌做證, 左右互搏劍有實戰表現, 小龍女內功修為體現喺佢重傷不死.

講到底都係先入為主覺得任我行佢地犀利先會覺得東方不敗屈機, 但客觀上齋睇東方不敗唯一一戰嘅表現, 小龍女一樣得.

我只能夠話笑傲江湖只係顯示到東方不敗嘅下限, 上限就比唔出, 都講唔上東方不敗會勁得過射鵰三部曲時期嘅絕頂高手.

以任我行唔出吸星打唔贏左冷禪, 左冷禪又唔遠超未切岳不群, 岳不群又只係李莫愁左右嘅級數, 其實就算方證都講唔上有絕頂高手, 可能只係比倚天入面渡字輩三僧高少少.

令狐沖打完東方不敗之後覺得風清揚可以破東方不敗, 而風清揚又自問天下無敵, 加上傳劍果陣神出鬼沒. 令狐沖學完九劍嘅眼光見晒兩個高手都咁諗, 風清揚暫且當同東方不敗同級都OK啦.

古墓派輕功雖好，但顯然唔係最頂級水平
東方不敗係快到冇人掂到佢，講到得一團紅影閃來閃去
而且之前屈盡所有人既獨孤九劍都破唔到佢繡花針
唔相信玉女素心劍會贏到

Mytvsuper

人地引晒內文你都仲可以死撐，你段文真就真係毫無參考價值

樓主係咪睇左一本就出黎話笑傲武功水平高個D黎

首先，打狗捧法都破唔到點贏黃蓉？四絕級數或者可以用內功震暈黃蓉既，但邱馬公孫止得咩?

再講小龍女明明先打三高手，再打金輪，最後四人圍攻，輕功好勁既小龍女已經走唔出四人包圍圈啦。

如果你話盈盈係低手，令狐沖又係咪低手呢？

任我行微一猶豫，說道：「不錯，你武功比我高，我很是佩服。」東方不敗道：「令狐沖，你劍法極高，但若單打獨鬥，也打不過我。」令狐沖道：「正是。其實我們便是四人聯手，也打你不過，只不過你顧著那姓楊的，這才分心受傷。閣下武功極高，不愧稱得『天下第一』四字，在下十分欽佩。」

令狐沖幾時請過風清揚打得贏東方不敗？

楊過係＜笑＞？？？

金庸呢d低手鳩噏亂寫

仲唔多謝我幫你推post?

一直覺得笑傲個整體武功好低
但成日就有人拎黎吹到勁到仆街

平均水平低姐
主角都係咁勁架嘛

令狐沖有乜勁

九劍易筋

唔講九劍，令狐沖吸左咁多內功，都唔廢啦，桃谷六度真氣，不戒兩度，方生三個月輸真氣，黑白子全部，伏擊定靜幾條友同沖虛少少內功，都已經好多啦

九劍易筋

就算將令狐沖放入天龍都唔差得去邊

東方不敗：蓮弟

建議睇過篇潮文

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源
講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

內功高就代表勁咩
一招攻擊技係用內功既都冇

單係睇令狐沖學完九劍就打晒成個江湖咁濟，就知笑傲武功咩水平啦。
仲有基本討論親邊個武功勁都係講天龍班痴線佬、射鵰三部曲、阿青、石破天，笑傲咪得東方不敗同令狐沖兩個。
任我行同楊過同級？

內功高學咩都勁啦，無忌練完九陽輕易練成乾坤

咪比左例子你囉

樓主仲未答我, 一個梅超風都打柒不敗兄

lm

練乾坤 悟性點睇都最重要

張無忌一定金庸最強
學足 九陽 乾坤
手持 九陰真經

呢個都係錯覺, 整體江湖都係低手, 你吸100人都未必夠段譽喺天龍時代吸10個

這門心法所以難成，所以稍一不慎便致走火入魔，全由於運勁的法門複雜巧妙無比，而練功者卻無雄渾的內力與之相副。正如要一個七八歲的小孩去揮舞百斤重的大鐵錘，錘法越是精微奧妙，越會將他自己打得頭破血流，腦漿迸裂，但若舞錘是個大力士，那便得其所哉了。以往練這心法之人，只因內力有限，勉強修習，變成心有餘力不足。

當年無忌悟性高，唔洗講。

唔講無忌講虛竹，夠蠢啦掛？咪又學到大技

內功唔夠，上乘武功諗下點練都會出事

其實段譽最左一開始班雜魚真係高手唔係吸左好多，同埋成日話天龍整體水平高好多，保定帝段延慶差唔多，保定係學六脈劍陣各人中，應該係最弱個個，而當中天龍主持，本因一陽指，之不過四品，保定只會更低，可能只有五品。但段延慶係天龍已經係一線尾高手。

而神鵰未段，「此時一燈大師的「一陽指」功夫實已到了登峰造極、爐火純青的地步」，就算未到一品都已經係二品。

咁天龍係咪真係高得咁緊要呢？

九劍，辟邪除外

黃蓉自認打唔贏公孫止, 唔通你係黃蓉肚入面條蟲? 咁都好拗

楊蓮亭怒道：“你往日自夸武功蓋世，為什么殺不了這几個奸賊？”東方不敗道：“我已……我……”楊蓮亭怒道：“你什么？”東方不敗道：“我已盡力而為，他們……武功都強得很。”

任盈盈係低手, 令狐沖高過任盈盈, 東方不敗又高過令狐沖, 同一件事有3個睇法, 你信邊個? 當然最終都好大機會係東方不敗贏, 但1VS3之間嘅差距根本冇你想像中咁大.

小龍女走唔出包圍而東方不敗可以閃來閃去嘅可能性有二:

1. 尹克西聰明, 識用方法; 任我行三人唔夠醒
2. 東方不敗~任我行等人之間輕功差距大過小龍女~尹克西等人

講嚟講去你都係要證明到任我行佢地有幾勁先.

呢個題外話啦, 只係講你話令狐沖吸左好多人就好勁呢樣未必成立.

古墓派(可能mix埋九陰真經)輕功嚇到絕頂高手行列嘅張無忌趴喺度, 張無忌見識過張三丰, 學過梯雲縱, 何來唔係最頂級水準?

東方不敗係快到任我行佢地掂唔到, 你要證明左任我行佢地水平去到邊先.

令狐九劍屈盡嘅都係笑傲時代嘅人, 呢個江湖層次有幾高? 更沌且佢連後兩式都未學精, 又點樣作準? 扔去其他時代可以位於邊一層你又唔講.

玉女素心劍冇破綻係旁白原文, 令狐九劍打有一個破綻嘅沖虛太極劍都靠撞先贏, 佢對上小龍女又點稱得上必贏?

你自己碌返上去啦, 原文我引得多過樓主

咁竟然個天龍笑傲個質唔係差你講既100個不如十個，咁量相若既時候，令狐沖內功就算係同後譽打個七折，已經好高，段譽係高到練到六脹嘛

100比10係例子, 我冇承認過咩量相約.

你有責任去證明令狐沖吸果幾個等於段譽吸果幾個.

）黃蓉幾時講過，歡迎引文，其次，黃蓉亦可以高估公孫止，黃鐘公一樣高估高令狐沖，就算公孫止高過黃蓉，又幾時講過馬邱勁過黃蓉？

2）東方不敗話佢地強，邊句講過唔夠幾人圍攻？

3）小龍女走唔走得出包圍圈，書中從未半隻字寫講過小龍女有機打贏四人，但笑入面閱讀能力正常既人都知，因為救蓮弟先輸，同方證輸任我行相若

4）又係你話要將小龍女同放落去比，一直用兩個攻擊組合比較講咁耐，宜家又黎推翻呢個基礎，走去吹奏蒙古四人組強過笑傲四人，不如搬定龍門先再傾啦

段譽七折都係例子，同100不如10m樣

至於令狐沖齋吸內力，去到咩位，好難講，任覺得令狐強過向問天，沖虛方證覺的令狐強過左冷禪（或有一拼之力），可能都係倚仗佢劍法。

所以我咪話講呢樣野冇意義, 離晒題囉. 係你無啦啦話令狐沖內力高因為吸人多之嘛. 由此至終係講你冇比較過, 呢樣野提嚟冇意義

做咩姐你

1. "黃蓉和李莫愁相視一笑，均想：“此人武功既強，人又狡猾，自己若是落單，只怕不是他的敵手。"

2. 我都冇話東方不敗一定會輸, 只係差距冇你想像咁大.

3. 打唔贏都唔見得好快輸, 事實係打得耐過東方不敗果場

4. 咩搬龍門? 東方不敗冇得同小龍女直接打, 梗係要用其他人去比較架啦. 蒙古三子 >= 向問天, 任我行呢邊我當令狐沖係向問天級都仲少一個. 攞呢個做比較因為 1.小龍女之後出手少, 2.你話金輪=任我行, 3.兩邊都係速度型, 4.都係圍攻

由此至終都係講緊東方不敗表現出嚟嘅下限根本, 類似情況小龍女一樣得, 先至話有得打.

蒙古四人組強過笑傲四人一早舉晒證啦, 唔差在俾多個你:

那道人并不答話，伸出左足向前踏了一步，隨即又縮腳回來，只見地下深深留了一個印痕，深竟近尺，這時大雪初落，地下積雪未及半寸，他漫不經意的伸足一踏，竟是這么一個深印，腳下功夫當真驚世駭俗。彭連虎心頭一震，道：“道長可是人稱鐵腳仙的玉陽子王真人嗎？”那道人道：“彭寨主言重了。貧道正是王處一，‘真人’兩字，決不敢當。

風兄弟，你站在我這兩隻腳印之中，雙腳不可移動，和丁兄試試劍招如何？」他說了這幾句話，身子往旁邊一讓，只見地下兩塊青磚之上，分別出現了一個腳印，深及兩寸。

王處一喺金國京城踩一尺, 向問天同樣喺硬地得兩寸. 我當你向問天要一道力分兩半, 都差一皮喎.

你肯定王處一踩既係磚
古代室外一般都唔會鋪磚，而向問天寫明係青磚
如果冇文字寫明王處一係踩磚，你既假設就唔成立

其實任我行練成吸星大法後 咁多年嚟肯定吸過唔少高手內力 點解佢內力都依然唔係當世第一?

1）只怕，即係未，照計有打狗捧，無可能輸，就當輸，又何來馬邱勝於黃蓉？

2，3）事實係東方不敗輸係因為蓮弟，否則一定贏，你要死撐我吹你唔漲。事實小龍女被圍唔係長時間，係先打三人，再打金輪，再打四人，最終分唔分神都敗局已呈，無乜好拗。

最後屌你咩引啲唔引啲

「他說了這幾句話，身子往旁邊一讓，只見地下兩塊青磚之上，分別出現了一個腳印，深及兩寸。原來他適才說話之時，潛運內力，竟在青磚上硬生生踏出了兩個腳印。黑白子、禿筆翁、丹青生三人齊聲喝彩：「好功夫！」眼見向問天口中說話，不動聲色的將內力運到了腳底，而踏出的足印之中並無青磚碎粉，兩個足印又一般深淺，平平整整，便如細心雕刻出來一般，內力驚人，實非自己所及。丹青生等只道他是試演內功，這等做作雖然不免有些膚淺，非高人所為，但畢竟神功驚人，令人欽佩」

另外，王處一明明本身練係練開腳，練開硬功，要比就比阿三，人地金剛門練外功，連爆三塊磚啦，用王處一，阿三同向問天比根本無參考價值

咁一樣可以易筋經大勁啫，況者當年任我行被困之前已經發現吸星有問題

內功高同吸得人多有衡突架咩

至於令狐沖內力有幾強，可以從支節中略知一天。內功影響輕功。

嵩山三個好手圍攻恆山派時，令狐沖殺入敵陣時，呢三個好手想聯手阻止，但此終追唔上，大膽估計此時令狐沖內力至少有四岳掌門級數咁囉

笑傲江湖好睇在講劍招，破綻，用劍砍人手手腳腳刺盲雙眼果啲鮮血淋漓先正，根本有用過前期啲乜掌物掌，次次打到人內傷運下內功或者用一陽指九陽掂下就話好返

獨孤求敗武功有3個level
利劍<重劍<無劍
令狐沖學嘅獨孤九劍好明顯就係利劍境界
楊過就學重劍境界
所以應該重劍楊過>令狐
而令狐果時未學易筋基本上已經係贏晒五岳掌門
劍法又已經天下第一
十六年後楊過冇用過重劍，可以證實已經唔係佢最勁嘅武功
所以笑傲係好撚低水平

磚又一定硬過京城條路? 除左少林寺門口D磚有特別講過之外, 梅莊塊磚又有咩特別?
這是大金國的京城，當時天下第一形勝繁華之地，即便宋朝舊京汴梁、新都臨安，也是有所不及。郭靖長于荒漠，哪里見過這般氣象？只見紅樓畫閣，繡戶朱門，雕車競駐，駿馬爭馳。高櫃巨鋪，盡陳奇貨異物；茶坊酒肆，但見華服珠履。真是花光滿路，簫鼓喧空；金翠耀日，羅綺飄香。

OK, 我同意令狐沖內力大約等同岳不群果級, 可能高DD:

岳不群擋了三劍，退開兩步，心下暗暗驚異，適才擋這三招，已震得他手臂隱隱發麻。當日師徒在少林寺中拆到千招以上，但令狐沖劍上始終沒真正催動內力，此刻事急，這三劍卻沒再容讓。

但我就舉左證岳不群功力同李莫愁差不多, 咁令狐沖都唔算好高啦.

點解令狐沖震到岳不群手震係高DD

九劍好明顯係一生大成啦，如果只係利劍點會有破氣破掌

虛竹點會蠢啊

睇翻上面個回覆啦

唔聰明囉OK?

虛竹聽他又說到「聰明俊秀」，心想自己資質並不聰明，「俊秀」二字，更無論如何談不上，低頭道：「世間俊雅的人物，著實不少，外面便有兩個人，一是慕容公子，另一位是姓段的公子。小僧將他們請來會見前輩如何？」

好啦我搵左陣都搵唔到證據丘處機>黃蓉, 咁個排位調一調:

五絕 ~ 敦靖 >= 裘千仞 >= 金輪(16年前) ~ 重劍楊過 ~ 左右互搏小龍女 > 何足道 ~ 公孫止 > 黃蓉 ~ 蒙古三人組 > 少林無色 ~ 丘處機 ~ 馬鈺 > 李莫愁 >= 馮默風 ~ 朱子柳 ~ 雙手楊過(遇黃藥師後) >= 霍都 ~ 王處一、郝大通 ~ 耶律齊

我差D俾你屈, 搞到我睇返之前自己打過咩(節錄):

仲有論過雙手互搏小龍女速度 = 東方不敗, 所以四絕>>任我行
輕功高又快, 雙劍打人都好快
而且冇晒破綻, 小龍女都應該可以單挑笑傲果四條友
始終東方不敗出手太少就死左, 都係靠估
小龍女輕功身法手速招式都唔弱過東方不敗，以向 任 令狐三個人嘅水平，就算扔小龍女喺同一場都可以打出東方不敗嘅戰績。
小龍女可以獨鬥向問天級*3 + 任我行級, 戰績而言點都唔差過東方不敗.
小龍女同蒙古三子+金輪打左一個時辰先因為自己發吽逗而中招, 金輪自白 東方不敗果場打左一陣就因為楊蓮庭而中斷, 點都睇唔出東方不敗勁過小龍女.

重申: 只睇 任我行向問天令狐沖圍攻東方不敗而敗嘅戰績嚟講小龍女都做到, 所以東方不敗下限係小龍女級. 上限我唔知. 同埋我係話速度=東方不敗, 唔係武功:

韋一笑這幾句話說得平平淡淡，但人人均知決非空言恫嚇，眼見趙敏白裡泛紅、嫩若凝脂的粉頰之上，被韋一笑的污手抹上了幾道黑印，倘若他手中先拿著短刀，趙敏的臉頰早就損毀了。這般來去如電、似鬼似魅的身法，確是再強能高手也防他不了，即令是張無忌，也是自愧不如。倘若長途競走，張無忌當可以內力取勝，但在庭除廊廡之間，如此趨退若神，當真天下只此一人而已。

韋一笑輕功第一, 張無忌覺得周芷若半桶水幾乎唔差過韋一笑, 得證小龍女輕功接近韋一笑, 東方不敗最多都係同級. 實在係笑傲水平太差.

之所以要再比較蒙古三子+金輪 VS 任 向 令狐, 係要再細分東方不敗強過小龍女幾多 / 強過小龍女嘅可能性.

她這攻招如此迅捷，瀟湘子等三人心中更是驚懼。適才所以能擋住劍招，全憑兩人將兵器舞得滴水不入，全無空隙，若待她一劍既出，再舉起兵刃擋架，身上早已中劍了。小龍女急攻不下，也佩服這兩人守得竟如此嚴密，微微一頓，輕飄飄的向後略退，臉孔兀自朝著瀟湘子，雙劍□地反轉倒刺，叮叮叮叮十二下急響，縱是琵琶高手的繁弦輪指也無如此急促，尹克西的金鞭始終沒□著，終於將這十二下也都擋了回去。

三人分站三方各舞兵刃，小龍女站在中央全不理會。尹克西一套「黃沙萬里鞭法」反反覆覆已使了四次，猛地心念一動，叫道：「尼摩兄，瀟湘兄，咱們一齊踏上半步。」尼摩星與瀟湘子沒明白他的用意，但想他是西域大賈，見識廣博，人又聰明，於是依言踏上半步。尹克西同時踏上半步，叫道：「防守務須嚴謹，踏步要慢。咱們再踏上半步。」尼瀟二人依言上前。

拆到五六十招之時，法王已是險象環生，他叫回金輪護身，不敢擲出攻敵，又數招後，再將銀輪也收了回來，接著五輪齊回，變成了只守不攻，便和適才瀟湘子等一般模樣。五隻輪子輕重大小、顏色形狀各各不同，或生尖刺，或起□角，組成五道光環，在他身周滾來滾去。

這時小龍女等五人相鬥，情勢又已不同。小龍女招招攻擊，法王等始終是遮攔多，還手少，但逐步進逼。小龍女處境越來越不利，數次想搶出圈子，暫且退走，但對方守得嚴密異常，每一招均給擋了回來。

金輪法王哈哈大笑，叫道：「各位道兄且退，這小妖女待老衲來料理罷！」說道踏上兩步。瀟湘子、尼摩星、尹克西三人跟著舞動兵刃上前合擊，竟成了九大高手圍攻小龍女的局面。
法王等一插手，全真五子登時脫出小龍女雙劍的威迫，五人一聲呼喝，並肩而立，或出右掌，或出左掌，五股大力歸並為一，使出了那招「七星聚會」。其時雖只五星聚會，但是威力也已非同小可，小龍女斜身急退，砰的一響，沙坪上塵土飛揚，這一招將尼摩星打得重重跌了一個筋鬥。

其實最後係九打一都避到一招, 而尹克西明顯聰明過任我行等人, 識用策略打, 至少令狐九劍冇得防守/不停舞.

高好多就直接打走岳不群把劍啦, 三劍先隱隱發麻咋

你肯定 郭靖都唔係蠢啦 何況虛竹學野咁快

邏輯上冇直接關係囉 有幾難明? 我唔再就呢點回應喇

其實根本從來冇證實過小龍女輕功=東方不敗
係得你自己up
同你講四個人都掂唔到東方不敗仲人人中幾針
反而小龍女越打越下風
你就話咁要睇任我行有幾勁
但係未證實到任我行有幾勁時你又assume小龍女輕功=東方不敗

修正

氣宗憑內功打敗士劍宗

令孤沖係直接有人教有哂口訣，係正宗求敗傳落黎嘅武功，根本唔可以拎黎同楊過練嘅比囉

書入面緊係重來都冇證實過啦, 成個post都係跨書比較, 講例子都合理架啫, 你咩事?

金庸一百問:

在所有的輕功身法中，何者是金庸認為最上乘最快跑最遠的？
金庸：韋一笑吧！我想他的輕功最厲害。

"古墓派的輕功乃武林一絕，別派任何輕功均所不及。於平原曠野之間尚不易見其長處，此時在廳上使將出來，的是飄逸無倫，變化萬方。她一生在墓室中練功，於丈許方圓之內當真趨退若神。"

韋一笑這幾句話說得平平淡淡，但人人均知決非空言恫嚇，眼見趙敏白裡泛紅、嫩若凝脂的粉頰之上，被韋一笑的污手抹上了幾道黑印，倘若他手中先拿著短刀，趙敏的臉頰早就損毀了。這般來去如電、似鬼似魅的身法，確是再強能高手也防他不了，即令是張無忌，也是自愧不如。倘若長途競走，張無忌當可以內力取勝，但在庭除廊廡之間，如此趨退若神，當真天下只此一人而已。

見周芷若雙手一扯，嗤的一響，一件繡滿金花的大紅長袍撕成兩片，拋在地下，隨即飛身而起，在半空中輕輕一個轉折，上了屋頂。楊逍、殷天正等一齊追上，只見她輕飄飄的有如一朵紅云，向東而去，輕功之佳，竟似不下于青翼蝠王韋一笑

黃衫女子的武功似乎與周芷若乃是一路，飄忽靈動，變幻無方，但舉手抬足之間卻是正而不邪，如說周芷若形似鬼魅，那黃衫女子便是態擬神仙。"

韋一笑封左頂, 東方不敗唔會快得過佢, 之後周芷若練咩大家都知, 黃衫女子咩人又係大家都知, 合理推斷小龍女速度都係東方不敗級. 講形容詞描述根本兩者都係快到其他人睇唔到. 你直接話東方不敗快D又冇舉證, 竟然反而係我9up?

你唔認輸就算啦

斗室隔左環境噪音，回音亦較大
海潮聲又會令聲音變薄弱
你又唔考慮埋？

九陽神功 張無忌是咪全系列最強一人？

之前好似有提過風清揚同東方不敗打嘅問題, 搵返原文發現令狐沖係講風清揚先可以破辟邪劍法, 咁但係葵花本身都係劍法:

●葵花寶典所記載的武學，到底是劍術還是內功？
金庸：我想是以內功為主的劍術。

●葵花寶典（辟邪劍法）和獨孤九劍相較何者強？
金庸：我想應該是獨孤九劍會贏吧！

就唔知辟邪劍比葵花寶典差左幾多, 粗略估風清揚可以同東方不敗一戰基本上我覺得冇問題.

至於九劍VS重劍:

●楊過到底練成了獨孤劍法沒有？他的武功境界到底如何？
金庸：有一部分因為獨孤求敗傳下來沒這麼完整，所以他的劍法沒有很強。但他的內力強過令狐沖，因為十六年在山崖對著瀑布練習，內力甚強。

明顯就係九劍完整D, 楊過淨係學左練內力嘅方法.

唔係,如果要數都幾多人會係佢之上OR差唔多

屌引書如雷如電你就話形容詞任鳩你噏

咁重劍楊過由輕到響嘛，咁我咪話退一步講任我行最少有「由輕」個階段啫

咪話內功好學武功易囉

獨孤九劍只係預測同快人一步出手
遇到啲更快既人
令孤沖差唔多次次都比人屌打

你話易筋經同吸星大法
內功勁 咁又點
佢都冇內功攻擊技
你話佢學咩都快
咁冇得好講架喎
楊過之後去少林寺學埋易筋經同去搵明教學乾坤大挪移又話你知咩

再者獨孤求敗係以玄鐵劍法橫行天下同成為天下最強 而唔係獨孤九劍
玄鐵劍法修內功 獨孤九劍修劍法
而笑傲江湖都講過兩者練到盡頭既話
氣宗係必勝劍宗
楊過 > 令孤沖 係不爭既事實

但笑傲江湖最強果個叫東方不敗
葵花寶典係屬於笑傲世界
冇得縱向比較

但笑傲後期黎講令孤係世界第一
咁笑傲既武功水平就算低

咁岳不群同左冷禪打都無發麻啦，咁令狐沖係咪起碼係左冷禪之上，咁東方不敗一支針盪開令狐沖把劍係咪更顯東方不敗更強呀

仲有你樓上引文係已切岳不群，你之前比較係未切岳不群囉

九陽神功 易筋經 九陰真經 之類應該同級
但玄鐵劍法練既內功應該世界第一
金庸世界只有一個人勁到冇對手
果個叫獨孤求敗

屌，令狐沖咪贏撚左岳不群囉

呢點就唔同意
易筋經係天龍同六脈係同級既神功
可見易筋經既內功係頂級
張無忌靠九陽加乾坤聖火等等已經第一
易筋經加九劍威力唔可以睇少呀

易筋經既lv係同六脈一樣
應該唔係同九陽九陰同級

但九陽同九陰都係三部曲當世最強

令狐沖心念一動，已瞧出了對方劍法中破綻的所在。獨狐九劍的要旨，在於看出敵手武功中的破綻，不論是拳腳刀劍，任何一招之中都必有破綻，由此乘虛而入，一擊取勝。那日在黑木崖上與東方不敗相鬥，東方不敗只握一枚繡花針，可是身如電閃，快得無與倫比，雖然身法與招數之中仍有破綻，但這破綻瞬息即逝，待得見到破綻，破綻已然不知去向，決計無法批亢搗虛，攻敵之弱。是以合令狐沖、任我行、向問天、盈盈四大高手之力，無法勝得了一枚繡花針。令狐沖此後見到岳不群與左冷禪在封禪台上相鬥，林平之與木高峰、余滄海、青城群弟子相鬥。他這些日子來苦思破解這劍招之法，總是有一不可解的難題，那便是對方劍招太快，破綻一現即逝，難加攻擊。
此刻堪堪與岳不群鬥到將近二百招，只見他一劍揮來，右腋下露出了破綻。岳不群這一招先前已經使過，本來以他劍招變化之複雜，在二百招內不該重複，但畢竟重複了一次，數招之後，岳不群長劍橫削，左腰間露出破綻，這一指又是重複使出。陡然之間，令狐沖心中靈光連閃：「他這辟邪劍法於極快之際，破綻便不成其為破綻。然而劍招中雖無破綻，劍法中的破綻卻終於給我找到了。這破綻便是劍招不免重複。」天下任何劍法，不論如何繁複多變，終究有使完之時，倘若仍不能克敵制勝，那麼先前使過的劍招自不免再使一次。不過一般名家高手，所精的劍法總有十路八路，每路數十招，招招有變，極少有使到千餘招後仍未分勝敗的。岳不群所會的劍法雖眾，但知令狐沖的劍法實在太強，又熟知華山派的劍法，除了辟邪劍法，決無別的劍法能勝得了他。他數招重複，令狐沖便已想到了取勝之機，心下暗喜。

我覺得令狐沖最後都係可以打得贏東方不敗

辟邪連葵花一半都唔知有冇

佢係同五派有私怨。唔通氣宗最勁又去將氣宗最勁放在眼內?

擺到明就係五派各派單獨黎睇都對日月教不足為懼先要聯手打魔教。比起單獨幾個人。任我行當年就算當佢地係威脅都係以宏觀地以派系武功去睇。所以先有破五派劍法既出現。

令狐沖未等到重覆都死撚左啦

利申番先我係FF+係講學左易筋經之後既令狐沖
其實基本邏輯一樣,只要迫到佢重複招數,就破到佢招

氣宗必勝劍宗係岳不群講，梗係話氣勝於劍啦

咁真係睇你點睇
但我覺得佢講得有道理
獨孤練玄鐵劍晉身最強都係靠內功

令狐沖應該高過向問天

當年令狐沖內力全失靠劍招唔知打贏幾多比他內力強既人。半套笑傲都係咁。

練到盡頭氣宗必勝劍宗
上面這句是岳不群說的。而他自己是氣宗掌門。去到必要時刻唔名打還用劍宗絕技打。這句可信性有幾高大家很清楚。

方證高任我含少少
格食格 任我含吸唔到方證啲精

於第九劍「破氣式」，風清揚只是傳以口訣和修習之法，說道：「此式是為對付身具上乘內功的敵人而用，神而明之，存乎一心。獨孤前輩當年挾此劍橫行天下，欲求一敗而不可得，那是他老人家已將這套劍法使得出神入化之故。同是一門華山劍法，同是一招，使出來時威力強弱大不相同，這獨孤九劍自也一般。你縱然學得了劍法，倘若使出時劍法不純，畢竟還是敵不了當世高手，此刻你已得到了門徑，要想多勝少敗，再苦練二十年，便可和天下英雄一較長短了。」

眾人見蕭峰要傳功與虛竹，當即紛紛告退。蕭峰拿過打狗棒來，將棒法要訣說了給他聽。虛竹記性甚好，人又靈悟，且有小無相功根基，「打狗棒法」雖難，卻也難不過天山折梅手、天山六陽掌等高深武功。虛竹於不懂之處詳細請問，再拿起竹棒試演，蕭峰直教了一個多時辰，虛竹也就會了。

佢內功好唔代表佢唔聰明

因為本身方證內功比任我行強所以吸唔到，即係令狐沖內力仲強過沖虛？

明明一開波金庸寫無崖子想搵又靚仔又靚既人，點知最後事與願違，到後尾又變左記性甚好，人又靈悟

用如電閃 如雷轟黎形容東方不敗既出手速度 好難想像小龍女有得同佢鬥wo

邊度有多尐依類金庸親自解答既q&a

所以有啲野真係冇得講

易筋經喺天龍係神功喎

仲有郭靖成日話佢蠢但又學齊十八掌，反而耶律齊年輕之時同楊過武功相若，再到中年都好似話學啊齊

易筋經應該勁過九陽九陰少少

易筋舊版好似得圖，新版改左做神足經

理論上笑傲中個套係達摩留落黎，應該係勁D

其實令狐沖果套好似無視左,人相我相
會唔會唔係足本版

新版講九陽改善左九陰，暗示更強

張無忌好似連九陰都學埋

佢有九陰，但係書完左佢都無練過
唔當佢有

利申返先，唔係好記得

好正 唔好比佢停

令孤學易筋經只為療傷
佢自細唔係練內功既材料
就算學去唔到頂級
但佢本身都吸埋唔少人內力

無丫嘛？

金老似乎係將人蠢=單純=容易專注=容易學武

手持 降龍十八掌 同 九陰真經
練唔練就冇講

神照經同太玄經都冇

北冥神功就唔好講啦

九陽神功 同 易筋經
都係達摩寫

九陽神功
新版唔係達摩寫
同王重陽鬥完酒條友

如果係咁
九成九係掃地憎

學到解決左吸星致命傷點會唔係頂級，況且九劍都有練氣法門，學唔學又係一回事

改黎改去，初版好似九陰都係達摩

那般刺密諦大師所闡發的，大抵是禪宗佛學。直到十二年後，二祖在長安道上遇上一位精通武功的年輕人，談論三日三晚，才將《易筋經》中的武學秘奧，盡數領悟。」

貧道外星人都係出番去啦

呢個post都幾反常

Why

其實係任金庸講，傻姑夠單純啦

唯一可以幫金庸兜就係武功高左，眼界闊左，d野易學左。

例子係光明頂無忌睇鷹王對宋遠橋

傻姑潛力股來嫁有黃藥師真傳

十八掌唔係到史火龍度就開始失傳咩

肯定冇十八掌
九陰就應該得芷若身上本速成本
但係張無忌練嘅可能性太低
呢兩樣可以當冇

傻姑係智障，唔係單純

當郭靖女婿耶律齊接任丐幫幫主後，郭靖亦授他降龍十八掌，但因為襄陽被攻陷時，郭家眾人多殉國身亡，耶律齊後任的幫主並沒學全，只練成其中十四掌，後來傳到史火龍時只剩十二掌，在他被成崑殺害後，這門掌法似乎便告失傳，但郭靖臨死之前把其全套秘笈收藏於倚天劍和屠龍刀其中，最終由張無忌獲得。

在新修版中改為兩塊玄鐵鐵片，一為桃花島所在地，一為桃花島地圖，《九陰真經》、《降龍十八掌掌法精義》和《武穆遺書》放在桃花島中心，《九陰真經》改為完整版。因為金庸感到把書本放到刀劍的夾層中並不合理，鑄造刀劍時會燒去，因此修改為鐵片。

成日覺得新修版有d多餘

我會當第二版同新修都係正式
各有各好
兩個齊曬就完整

咁即係mk張收埋曬d神功

後來神功失傳佢要負全責

要日日應付趙敏同周芷若仲邊得閒理呢啲嘢

基本上金庸班主角都係仆街黎,自己就絕世神功,爽完就算,完全冇諗過自己有責任back up

依首曲真係好正 當年tvb選角又好

蕭峰

屌 看上腦？

屌...嬲

講下笑都唔得咩

笑傲入面，武功最高一定係東方不敗